中大之敬文書院打手post

利申:本人只係其中一個學生唔代表書院。如果有咩問題都可以問，會盡量解答。

1. 相信有唔少人都聽過一D關於敬文書院的資訊，而最常聽到的應該就係敬文好遠。但其實自己係到住左一年其實除左冇校巴要行15分鐘到，其實都幾方便，校巴3,4,8,6A,N,H都經敬文，最快落到mtr的8號都只係需要3分鐘，只要預番時間係唔會冇校巴搭。

2.敬文作為一個全宿而且人數不多的書院，你係有好多機會去識人。除左上宿生會，學生會同埋service team之外，你仲可以係high table dinner/fd搭fd咁樣識到好多人。而我自己就係透過打牌識左幾個唔同year的fd。所以成個書院的氣紛都好firm。

3.因為敬文係一個新的書院，唔會比傳統限制。所以仲有好多野可以由學生建立，例如:書院的特色，新的活動等。同埋因為敬文係一個細書院，你的一舉一動都可能會對書院造成好大的影響，所以推動一D新的野會比四大舊書院容易。如果你係一個鍾意搞活動的人，不妨去下cu的oday了解下。

呢兩張相係我地書院院慶可以見到雖然我地係一個細書院，但搞的活動都會有好多人嚟參加。

收皮啦你

各位記唔記得大家出嚟係為咗啲乜
我地咁辛苦 咁頻密咁出嚟
唔係為咗cosplay 著曬full gear 然後坐喺到un un 腳㩒電話
亦都唔係為咗食煙 食彈 唔走 等被人拉
更加唔係為咗要禁止他人發聲 街坊講咗少少嘢唔啱聽就屌人 打人
我地出嚟嘅初心
係為咗對抗哩個腐敗嘅政權
係為咗追求自由民主
仲有為咗彰顯公義
我發現 有啲人好熱心咁出嚟 但就忘記咗出嚟嘅初衷⋯⋯

一 禁止他人影相的人
點解我地一開始唔比人影相
因為驚黑警認得出你係邊個 然後拉你

不過香港係無肖像權嘅 每個人都有影相嘅自由
如果因為人地影相而屌人
咁同吉野家因為一句「撕紙狗」而炒人有咩分別
都係剝奪咗一啲與生俱來嘅自由
如果唔想被人影到 應該要遮好自己啲特徵
然後客氣咁講「記得唔好影人地嘅大頭啊」
而唔係「咪影相啊」

二 打深藍街坊的人
好明顯 深藍街坊 係反對我地集會、遊行嘅
就好似我地反對港共政權一樣
如果我地因為佢地講嘢唔啱聽而打人
咁同黑警向和平集會嘅人放煙又咩分別呢
咪一樣都係打壓緊言論自由
其實佢地話你 你圍住佢唱生日歌 或者話返佢咪夠囉
如果佢地唔係主動出手 做咩要傷害佢地呢

三 阻止手足去制服黑社會的人
我地出嚟 係因為官、警、商、黑勾結啊
黑社會係無性㗎 佢地唔會同你講道理㗎
佢地根本就有曬準備 見人就打
一個唔好彩被佢打到 真係要住成個月醫院
你哩刻放佢走 佢轉頭打第二個㗎啦
你以為你救緊人？其實你係害緊你的手足啊
喺哩個社會 黑警同法律已經制裁唔到佢地
如果義士都唔做嘢
你覺得有咩人先可以令佢地得到應有嘅懲罰呢

四 胡亂起火的人
火之所以危險 唔只係因為佢熱
更加係因為佢好難控制
好似尖沙咀咁 燒燒吓無啦啦有個小爆炸
如果個爆炸係喺路障果到發生 燒到自己人點算
仲要啲火係會驚動到真・消防嚟救熄 增加佢地嘅工作量
所以大家喺點火之前 記得諗吓佢有冇實質作用（你懂的）
如果你做嘅嘢係有意義、有功用 而又唔會傷害到自己人嘅話
相信你做咩都唔會有人阻止

五 極度膽小的前線
如果你咁容易驚 點解唔留喺中線、後線呢
有好多時候 得幾隻速龍埋嚟
又或者根本連條狗毛都無
前排嘅人就好驚咁向後跑
連帶後面啲人都跟住跑
做成不必要嘅混亂 影響軍心
如果你咁易驚 不如試吓其他崗位
可能有更大嘅作為都唔定呢

六 唔識判斷時勢的勇武
出嚟同黑警對峙唔係為咗被人拉啊
而係要比壓力佢地同埋政府啊
如果你被人拉咗 我地又點會比到壓力佢地呢
做得勇武 掟得雞蛋 你就要識判斷時勢
要知道你可以衝到幾前
要知道啲狗幾時會放屁 咬人
如果你判斷錯咗 咁就被人拉㗎啦
成日話be water be water
如果你唔知個風吹邊面 又點樣若水呢

七 作假標題開po嘅人
其實你開po 都係想表達你嘅所思所想姐
為咗令多啲人睇你個po 為咗多啲留言
而作個同你嘅內文不符嘅假標題
其實係表達唔到你真正想講嘅嘢㗎喎
更甚嘅係 當大家都出咗去嘅時候
真係唔會有時間禁入去睇你嘅長篇大論
可能只係會掃吓熱門嘅標題
略略知道各個地方發生咩事 睇吓邊到需要支援
你個假標題係有機會做成混亂㗎 知唔知

有啲方法可能係以前work 而家唔work
但亦都可能調返轉 以前唔work 而家work
唯獨一樣嘢 係一直無變嘅
就係我地出嚟嘅最終目的啊
咁多位手足 試下花少少時間諗清楚
我地做嘅每一樣嘢 係為咗啲乜 好嗎

對準腐敗政權 實現五大訴求
不割𥱊 不篤灰 不分化 不被捕

光復香港 時代革命

題外話：
黑警想盡辦法令記者影唔到相 成件事會對抗爭運動好不利
攝影最基本嘅條件係光
本身街燈啲光已經唔適合影相 熄埋街燈就仲絕
各位手足真係要諗辦法搞搞佢

上年難唔難入? 如果唔join 全宿共膳有冇問題(我意思係一個月可能正係番黎食到幾日咁)

收皮啦敬文仔

壯哉我大善衡

間書院真係好靚好新呀

唔算好難入既
共膳join 唔到就會Fail 左個non credit bearing 既course 不要都冇咩其實

上年大概有百零人interview，話難唔難話易唔易，但有心理準備放第2有機會有得in 。
另外共膳非強制參與。

諗緊放晨興同敬文是但一間第一
巴打知唔知兩間分別係邊
我正知敬文遠同埋晨興多d 鬼佬

晨興有2/3鬼佬，敬文有1/3內地生+international。
Ching係想選個點的書院/大學生活。不坊問下可以比d意見你。

其實活動有都會玩, 但唔會熱情到做搞手個d,我平時會踢波咁,打下lol咁,但都想有自己時間 書院最好就有大自由度,唔好點逼學生, 等學生做佢自己想做既野, 其實我住唔住hall都ok..都有諗過放shaw

jm9

咁我自己覺得敬文都幾舒合你，因為始終敬文冇舊書院咁多活動，所以每日生活都可以自由安排。另外書院都冇咩要人強制參與的活動。但如果入左敬文就唔好走讀啦，因為敬文的風氣就係鼓勵學生之間透過日常生活培養感情。

想問下敬文唔坐校巴行路要幾耐到 有時可能好夜先番hall驚冇車坐

我行左好多次之後依家行12分鐘由mtr到敬文

壯哉我！大善衡！

好靚 好想入

想入敬文 但會唔會好難入到
除左interview之外洗唔洗交文？
另外想問埋exchange果d會唔會少過其他書院

每年收70幾個，舊年有百幾人interview。除咗interview冇野要交。
同埋細書院所以去exchange會小d競爭，所以反而去到exchange機會仲大左

interview係用廣東話/英文？？

唔駛宿既話其實冇咩需要考慮全宿書院

好想入敬文因為佢個環境同全宿
但係我想知會唔會好少活動
我想 夾band 打男排 join田徑會唔會好難/要自己出去搵?

咁都叫多人